**艾德·蓋恩**（**Edward Theodore
Gein**，爱德华·西奥多·盖恩，小名艾德（Ed），）是[美國十分有名的](../Page/美國.md "wikilink")[連環殺手](../Page/連環殺手.md "wikilink")。雖然他「只」犯了三級謀殺，但他對其受害者的所作所為卻震驚了整個世界。他犯了[謀殺](../Page/謀殺.md "wikilink")、毀屍、[盜墓](../Page/盜墓.md "wikilink")、[食人和](../Page/食人.md "wikilink")[戀屍癖等罪](../Page/戀屍癖.md "wikilink")。

## 童年

艾德·蓋恩出生在[威斯康辛州的](../Page/威斯康辛州.md "wikilink")[拉克羅斯郡](../Page/拉克羅斯縣_\(威斯康辛州\).md "wikilink")。後來他的媽媽奥古丝塔·盖恩（Augusta
Gein），為了不讓艾德和他的哥哥亨利受到外界的影響，決定搬家到普莱恩菲尔德（Plainfield）。艾德只被允許去學校上學而不被允許交任何朋友。艾德的媽媽奧古絲塔是一個思想病態的瘋子，她認為除了她之外所有女人都是妓女。艾德受其影響甚深，故此他從未約會過，而且一直是處男。在艾德心中，母親擁有崇高的地位。

1945年12月29日，奥古丝塔因[癌症逝世時](../Page/癌症.md "wikilink")，39歲的艾德無法控制地哭泣。对他來說，媽媽是他生命中唯一的女人。在警方後來的搜索中，除了奥古丝塔的臥室以外，屋內所有房間都髒亂不堪，這顯示奥古丝塔在艾德心中崇高的形象。從他母親去世開始，他扭曲的性格開始顯露，他先是把母親的屍體保留在家中，到後來更為了滿足他對女性的慾望而去盜墓，把屍體剝皮並縫製成人偶。

## 謀殺

警方在1957年11月16日開始調查雜貨店主柏妮絲·沃登（Bernice
Worden）[失蹤一案](../Page/失蹤.md "wikilink")，他們懷疑蓋恩牽涉此案。警方進入他的房子，他們在廚房里發現了店主的屍體。另外他們在臥室發現一顆頭顱，人皮做的燈罩和椅子、頭骨做成的湯碗、被當作麵包來烤的人心、嘴唇做成的項鍊、臉皮和乳房做成的背心、乳頭做成的皮帶以及著名的[木乃伊人皮面具](../Page/木乃伊.md "wikilink")。警方在他家中搜出了約15具已被肢解而不能確認身份的女性屍體，但艾德只承認從墳墓中挖出8具屍體。在詢問之下，艾德很大方的便承認最近自己曾經挖過墓，並將一個剛葬不久的中年女性屍體帶回家，被砍掉腦袋、挖空內臟的屍體被倒吊在架子上，並用她的皮來做手工藝品。在更深入的質詢下，艾德也承認謀殺了一位1954年失蹤的酒店職員瑪麗·霍根（Mary
Hogan）。蓋恩還坦承，他會穿上這些人皮服，假裝自己是自己的母親。

## 審判

由於他的慢性精神障礙，因此被判無罪。他先被送到中央國家犯罪精神病院（Central State Hospital for the
Criminally Insane，即現今的道奇懲教所（Dodge Correctional
Institution）），後轉送至位於威斯康辛州[麦迪逊的门多塔精神卫生研究院](../Page/麦迪逊.md "wikilink")（Mendota
Mental Health Institute）渡過他的餘生，在罹癌多時之後於1984年7月26日不治去世。葬於其母墓側。

## 相關電影

  - [驚魂記](../Page/驚魂記.md "wikilink") （1960年上映）
  - [德州電鋸殺人狂](../Page/德州電鋸殺人狂.md "wikilink") （The Texas Chainsaw
    Massacre，1974年上映）
  - [沉默的羔羊](../Page/沉默的羔羊.md "wikilink") （1991年上映）
  - [盗屍殺人狂](../Page/盗屍殺人狂.md "wikilink") （Ed Gein，2000年上映）

## 外部連結

  - [罪犯圖書館中有關艾德·蓋恩的文章](http://www.crimelibrary.com/serial_killers/notorious/gein/bill_1.html)
    （英文）

[Category:美國連環殺手](../Category/美國連環殺手.md "wikilink")
[Category:美國罪犯](../Category/美國罪犯.md "wikilink")
[Category:德國裔美國人](../Category/德國裔美國人.md "wikilink")
[Category:威斯康辛州人](../Category/威斯康辛州人.md "wikilink")
[G](../Category/美國謀殺犯.md "wikilink")
[G](../Category/被判無期徒刑的美國囚犯.md "wikilink")
[G](../Category/被判謀殺罪的美國人.md "wikilink")
[G](../Category/在威斯康辛州被判無期徒刑的囚犯.md "wikilink")
[G](../Category/在威斯康辛州被判謀殺罪的人.md "wikilink")